---
hide:
  - footer
---

# COMMUNICATION & "GOODIES"

## AFFICHES

Voir le <a href="https://www.nuitducode.net/affiche-generateur" target="_blank">générateur d'affiche</a>.

## CERTIFICATS DE PARTICIPATION

* Certificat de participation <a href="/DOCUMENTATION/assets/documents/certificat_participation_NDC2024_scratch.pdf" download>Scratch</a>
* Certificat de participation <a href="/DOCUMENTATION/assets/documents/certificat_participation_NDC2024_python.pdf" download>Python</a>
* Certificat de sélection <a href="/DOCUMENTATION/assets/documents/certificat_selection_NDC2024_scratch.pdf" download>Scratch</a>
* Certificat de sélection <a href="/DOCUMENTATION/assets/documents/certificat_selection_NDC2024_python.pdf" download>Python</a>


## COMPTE À REBOURS

<a href="https://www.nuitducode.net/compte-a-rebours" target="_blank">Compte à rebours</a> à lancer en début de NDC.


## DIAPORAMA

Ouvrir le <a href="https://nuitducode.github.io/ndc-diaporama-presentation/" target="_blank">diaporama</a>.


## VISUELS

Pour la communication ou pour créer des autocollants, des badges, des t-shirts, des tasses...

<table>
  <tr>
    <td><img src="/DOCUMENTATION/assets/images/2025/2025-NDC.png" style="height:180px;" /></td> 
    <td><img src="/DOCUMENTATION/assets/images/2025/2025-NDC-pixel.png" style="height:180px;" /></td>
    <td><img src="/DOCUMENTATION/assets/images/2025/2025-NDC-Scratch-Python.png" style="height:180px;" /></td>
  </tr>
  <tr>
    <td style='text-align:center'><a href="/DOCUMENTATION/assets/images/2025/2025-NDC.png" download>png</a> - <a href="/DOCUMENTATION/assets/images/2025/2025-NDC.svg" download>svg</a></td>
    <td style='text-align:center'><a href="/DOCUMENTATION/assets/images/2025/2025-NDC-pixel.png" download>png</a> - <a href="/DOCUMENTATION/assets/images/2025/2025-NDC-pixel.svg" download>svg</a></td>
    <td style='text-align:center'><a href="/DOCUMENTATION/assets/images/2025/2025-NDC-Scratch-Python.png" download>png</a> - <a href="/DOCUMENTATION/assets/images/2025/2025-NDC-Scratch-Python.svg" download>svg</a></td>
  </tr>  
</table>

<table>
  <tr>
    <td><img src="/DOCUMENTATION/assets/images/2025/2025-NDC-Python.png" style="height:180px;" /></td>
    <td><img src="/DOCUMENTATION/assets/images/2025/2025-NDC-Scratch.png" style="height:180px;" /></td>
    <td><img src="/DOCUMENTATION/assets/images/2025/2025-NDC-Scratch-Python-duo.png" style="height:180px;" /></td>
  </tr>
  <tr>
    <td style='text-align:center'><a href="/DOCUMENTATION/assets/images/2025/2025-NDC-Python.png" download>png</a> - <a href="/DOCUMENTATION/assets/images/2025/2025-NDC-Python.svg" download>svg</a></td>
    <td style='text-align:center'><a href="/DOCUMENTATION/assets/images/2025/2025-NDC-Scratch.png" download>png</a> - <a href="/DOCUMENTATION/assets/images/2025/2025-NDC-Scratch.svg" download>svg</a></td>
    <td style='text-align:center'><a href="/DOCUMENTATION/assets/images/2025/2025-NDC-Scratch-Python-duo.png" download>png</a> - <a href="/DOCUMENTATION/assets/images/2025/2025-NDC-Scratch-Python-duo.svg" download>svg</a></td>
  </tr>  
</table>

<table>
  <tr>
    <td><img src="/DOCUMENTATION/assets/images/2025/2025-NDC-6h-cat-snake.png" style="width:220px;" /></td>
    <td><img src="/DOCUMENTATION/assets/images/2025/2025-NDC-cat-snake.png" style="width:220px;" /></td>
  </tr>
  <tr>
    <td style='text-align:center'><a href="/DOCUMENTATION/assets/images/2025/2025-NDC-6h-cat-snake.png" download>png</a> - <a href="/DOCUMENTATION/assets/images/2025/2025-NDC-6h-cat-snake.svg" download>svg</a></td>
    <td style='text-align:center'><a href="/DOCUMENTATION/assets/images/2025/2025-NDC-cat-snake.png" download>png</a> - <a href="/DOCUMENTATION/assets/images/2025/2025-NDC-cat-snake.svg" download>svg</a></td>
  </tr>  
</table>


## OBJETS 3D

**Porte clé**

<table>
  <tr>
    <td>
      <i>Fichiers&nbsp;STL</i>
      <br />
      ◾ <a href="/DOCUMENTATION/assets/objets-3d/ndc-3d-porte-cles_3-base.stl" download>base</a>
      <br />
      ◾ <a href="/DOCUMENTATION/assets/objets-3d/ndc-3d-porte-cles_3-lettres.stl" download>lettres</a>
    </td>
    <td><img src="/DOCUMENTATION/assets/objets-3d/ndc-3d-porte-cles_1.png" /></td>
    <td><img src="/DOCUMENTATION/assets/objets-3d/ndc-3d-porte-cles_2.png" /></td>
    <td><img src="/DOCUMENTATION/assets/objets-3d/ndc-3d-porte-cles_3.png" /></td>
  </tr>
</table>

**Support pour téléphone**

<table>
  <tr>
    <td nowrap>
      <i>Fichier&nbsp;STL</i>
      <br />
      ◾ <a href="/DOCUMENTATION/assets/objets-3d/ndc-3d-support-telephone.stl" download>support</a>
    </td>
    <td><img src="/DOCUMENTATION/assets/objets-3d/ndc-3d-support-telephone_1.png" /></td>
    <td><img src="/DOCUMENTATION/assets/objets-3d/ndc-3d-support-telephone_2.png" /></td>
    <td><img src="/DOCUMENTATION/assets/objets-3d/ndc-3d-support-telephone_3.png" /></td>
  </tr>
</table>   


## AIR PYXEL

**Station de jeu interactive à installer dans un établissement.**

<table>
  <tr>
    <td>
      <div>Matériel nécessaire:</div>
      <ul>
        <li>ordinateur (station, portable, raspberry pi...)</li>
        <li>écran ou vidéoprojecteur</li>
        <li>webcam</li>
      </ul>
      <div style="margin-bottom:10px">Lien: <a href="https://nuitducode.github.io/air-pyxel-demo/" target="_blank">nuitducode.github.io/air-pyxel-demo</a></div>
      <div style="margin-bottom:20px">Il suffit de brancher la webcam et d'ouvrir le lien.</div>
      <div style="margin-bottom:10px">Code & présentation: <a href="https://github.com/nuitducode/air-pyxel-demo" target="_blank">air-pyxel-demo</a></div>
      <div>Optionnel: présenter des posters sur l'intelligence artificielle.</div>
    </td>
    <td>
      <video width="600" height="275" autoplay muted>
        <source src="/DOCUMENTATION/assets/videos/air-pyxel-demo.mp4" type="video/mp4">
      </video>
    </td>
  </tr>
</table>   

